中國人眼中人權既分別

四)行为规范方面，西方人“重利”、“重法”,中国人“重义”、“重情”。西方社会由于强调以个人权利为基准，以追求私利为目标，因此不重视人与人之间的情义。只有依靠法律才能解决人与人之间的矛盾。法律既可以保护个人的权利，也可以制裁侵犯人权的行为，因此，西方国家法治的发展是与人的权利价值观有密切关系的。
中国人由于受传统的义利思想的影响，重义轻利，重情轻法。孔子在《论语》中讲：“君子喻于义，小人喻于利”。把义当成最高准则。儒家强调，不能驱义逐利。由于自古以来主要靠道义约束人们的行为规范和维系社会，而不是靠法律约束，因此，人们的法律意识比较淡薄。

你車死咗我個fd
先坐監坐10年+永久釘牌
但因為我有義氣
要幫我個fd報仇
所以我就可以殺人?

重情重義氣不是打破普通法法律嘅理由

重點係佢地覺得靠信任可以維持社會安寧
偏偏大陸人出最多老千